<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<androidx.constraintlayout.widget.ConstraintLayout xmlns:android="http://schemas.android.com/apk/res/android"
    xmlns:app="http://schemas.android.com/apk/res-auto"
    xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools"
    android:layout_width="match_parent"
    android:layout_height="match_parent"
    android:background="@color/middle_blue"
    tools:context=".AboutCats">

    <ScrollView
        android:layout_width="match_parent"
        android:layout_height="match_parent">

        <LinearLayout
            android:layout_width="match_parent"
            android:layout_height="wrap_content"
            android:orientation="vertical" >

            <TextView
                android:id="@+id/textView7"
                android:layout_width="wrap_content"
                android:layout_height="wrap_content"
                android:text="Як доглядати за кішкою"
                android:textColor="@color/black"
                android:textSize="20sp" />

            <TextView
                android:id="@+id/textView8"
                android:layout_width="wrap_content"
                android:layout_height="wrap_content"
                android:layout_marginStart="8dp"
                android:layout_marginTop="8dp"
                android:text="Важливі речі"
                android:textColor="@color/black"
                android:textSize="16sp" />

            <TextView
                android:id="@+id/textView9"
                android:layout_width="wrap_content"
                android:layout_height="wrap_content"
                android:layout_marginStart="8dp"
                android:layout_marginTop="8dp"
                android:layout_marginEnd="8dp"
                android:singleLine="false"
                android:text="Коли кіт уперше опиниться в новій оселі, вам знадобиться декілька основних речей, а саме:  Кошик: комфортний лежак, де кошеня або доросла тварина почуватиметься затишно та безпечно. Розташуйте його над підлогою, бажано там, де кошеня відчуватиме себе в безпеці, подалі від протягів і не на проході. Туалетний лоток: він має бути оснащеним невеликою лопаткою для видалення фекалій і достатньо глибоким (але не занадто, щоб кошеня могло ним користуватись). Миска для води: кіт повинен завжди мати доступ до миски зі свіжою водою. Як альтернативу можна використовувати питні фонтанчики, оскільки коти, як відомо, полюбляють рух, який стимулює їх пити більше.Миска для їжі: маленьку миску для крокет потрібно розташувати на достатній відстані від миски для води, щоб не забруднювати її. Крім того, можна використовувати харчові головоломки, особливо якщо ваш кіт не виходить на вулицю. Це допоможе підтримувати його природний мисливський інстинкт завдяки фізичній і розумовій стимуляції. Знадобиться деякий час, щоб кіт навчився користуватися харчовими головоломками. Котяче дерево: цікава й корисна для кота річ, яка задовольнить природні інстинкти. Його можна дряпати, лазити по ньому та використовувати як безпечну схованку. Рекомендуємо придбати кілька екземплярів основних речей і розташувати їх по всьому будинку, щоб у кота був вибір. Буде краще, якщо тварина сама знайде тихе місце подалі від людей або гучних звуків, якщо вона цього потребує. " />

            <TextView
                android:id="@+id/textView10"
                android:layout_width="wrap_content"
                android:layout_height="wrap_content"
                android:layout_marginStart="8dp"
                android:layout_marginTop="8dp"
                android:text="Середовище"
                android:textColor="@color/black"
                android:textSize="16sp" />

            <TextView
                android:id="@+id/textView11"
                android:layout_width="wrap_content"
                android:layout_height="wrap_content"
                android:layout_marginStart="8dp"
                android:layout_marginTop="8dp"
                android:layout_marginEnd="8dp"
                android:text="Середовище значною мірою впливає на здоров’я та благополуччя кота. Сприятливим є середовище, яке гарантує безпечну соціалізацію кота без зайвих проблем і допомагає йому звикнути до людей і речей навколо.  Навіть дуже молодий кіт облаштовуватиме та помічатиме свою територію, тобто місце, де він буде спати, гратися, полювати, їсти, ховатися, лазити та відпочивати. Удома коту потрібні чотири різні зони, які необхідно не порушувати, щоб уникнути проблем із поведінкою. Особливо це стосується домашніх тварин, які не виходять за межі квартири.  Зони годування: ці зони мають бути розташовані в тихому місці, подалі від туалетного лотка та вашої власної столової зони. Краще не використовувати для цього кухню або приміщення, де кота можуть потурбувати. Крім того, слід забезпечити достатньо місця, щоб йому було комфортно. Зона відпочинку: вона буде змінюватися впродовж дня залежно від сонячного світла та джерел тепла. За своєю природою коти люблять спати високо та самі знаходять найзручніше для себе місце, тому переконайтеся, що в них є можливість вибору. Зона гігієни: туалетний лоток має бути розташований у тихому місці, подалі від миски для їжі та не на проході. До того ж кіт повинен завжди мати до нього доступ. Уникайте будь-яких джерел стресу: часто коти не можуть дотримуватися гігієни, якщо туалетний лоток розміщений поруч із пральною машиною. У кота має бути принаймні один туалетний лоток, а також радимо мати ще один запасний. Щоб уникнути проблем, рекомендуємо давати кожному коту можливість вибору. Ігрова зона: це найбільший житловий простір кота, його зона відпочинку. Це має бути місце, де він зможе бігати, ховатися та високо стрибати. Там можна встановити котячі дерева, що стимулюють активність і підтримують здоров’я та нормальне самопочуття кота." />

            <TextView
                android:id="@+id/textView12"
                android:layout_width="wrap_content"
                android:layout_height="wrap_content"
                android:layout_marginStart="8dp"
                android:layout_marginTop="8dp"
                android:text="Годування"
                android:textColor="@color/black"
                android:textSize="16sp" />

            <TextView
                android:id="@+id/textView13"
                android:layout_width="wrap_content"
                android:layout_height="wrap_content"
                android:layout_marginStart="8dp"
                android:layout_marginTop="8dp"
                android:layout_marginEnd="8dp"
                android:text="Для домашніх котів прийом їжі залежить від кількох факторів. Коти полюбляють їсти в спокійному місці, подалі від сторонніх очей та інших хижаків, маючи вільний шлях для втечі.  Лише високоякісний корм, спеціально виготовлений для котів з урахуванням їхнього віку, породи, способу життя або чутливості травної системи, містить усі необхідні поживні речовини, які допомагають тваринам залишалися здоровими.  Для людей різноманіття раціону є важливим, тоді як для травлення котів часті зміни в харчуванні не є корисними. Харчові головоломки – це чудовий спосіб розважити кота, заохотити його до активності й дати можливість проявити мисливські інстинкти. Мисливська поведінка відіграє важливу роль у процесі харчування котів, тому вони зазвичай надають перевагу кільком невеликим прийомам їжі впродовж дня, а не одному або двом великим. Коти мають дуже високу потребу в протеїні, в тому числі в незамінних амінокислотах, одна з яких – таурин - міститься лише в тваринних тканинах.  Жир є важливим джерелом енергії для котів, причому більша частка щоденних калорій, на відміну від харчування людей, має забезпечуватися саме жирами. Крім того, коти мають особливі потреби у вітамінах і мінералах, як-от у вітаміні D, який вони можуть отримати тільки разом із їжею.  Шлунково-кишковий тракт новонародженого кошеняти ідеально пристосований до перетравлення молока, склад якого відповідає потребам кошенят, але їхня травна система змінюється з часом, тому у дорослих тварин зникає здатність перетравлювати лактозу.  " />

            <TextView
                android:id="@+id/textView14"
                android:layout_width="wrap_content"
                android:layout_height="wrap_content"
                android:layout_marginStart="8dp"
                android:layout_marginTop="8dp"
                android:text="Грумінг"
                android:textColor="@color/black"
                android:textSize="16sp" />

            <TextView
                android:id="@+id/textView15"
                android:layout_width="wrap_content"
                android:layout_height="wrap_content"
                android:layout_marginStart="8dp"
                android:layout_marginTop="8dp"
                android:layout_marginEnd="8dp"
                android:text="Розчесана шерсть не лише гарно виглядає, а й містить менше відмерлих шерстинок, які кіт може проковтнути під час умивання. Це має свої переваги також з огляду на те, що під час умивання, яке займає близько 30% часу вашого кота, відмерлі шерстинки потрапляють у травну систему кота, що може призводити до утворення грудочок шерсті та проблем із травленням.  Довгошерсті коти, наприклад персидські, потребують ретельного й щоденного розплутування шерсті за допомогою якісного гребінця. Для короткошерстих і гладкошерстих котів (наприклад, сіамських або абісинських) іноді достатньо кількох упевнених погладжувань рукою. Для котів із середньою довжиною шерсті, а також для котів із густим підшерстком (наприклад, мейн-кунів або екзотичних короткошерстих) рекомендовано використовувати м’яку щітку раз на тиждень." />

            <TextView
                android:id="@+id/textView16"
                android:layout_width="wrap_content"
                android:layout_height="wrap_content"
                android:layout_marginStart="8dp"
                android:layout_marginTop="8dp"
                android:text="Здоров'я зубів"
                android:textColor="@color/black"
                android:textSize="16sp" />

            <TextView
                android:id="@+id/textView17"
                android:layout_width="wrap_content"
                android:layout_height="wrap_content"
                android:layout_marginStart="8dp"
                android:layout_marginTop="8dp"
                android:layout_marginEnd="8dp"
                android:text="Про здоров’я ротової порожнини кошеняти варто дбати з раннього віку.  Коли ви берете до себе кошеня, воно ще має молочні зуби. Такі зуби досить тендітні, тому крокети корму мають бути м’якшими й легшими для розгризання, ніж для дорослих котів.  Деякі види вологого корму спеціально розроблено для кошенят, а тому він має текстуру, бездоганно пристосовану до їхніх чутливих зубів. Основна засада догляду за ротовою порожниною – це чищення зубів, для якого рекомендовано використовувати спеціальну зубну щітку для котів і ветеринарну зубну пасту." />

            <TextView
                android:id="@+id/textView18"
                android:layout_width="wrap_content"
                android:layout_height="wrap_content"
                android:layout_marginStart="8dp"
                android:layout_marginTop="8dp"
                android:text="Здоров'я"
                android:textColor="@color/black"
                android:textSize="16sp" />

            <TextView
                android:id="@+id/textView19"
                android:layout_width="wrap_content"
                android:layout_height="wrap_content"
                android:layout_marginStart="8dp"
                android:layout_marginTop="8dp"
                android:layout_marginEnd="8dp"
                android:text="Піклування про здоров’я та благополуччя кота передбачає цілу низку аспектів: починаючи від профілактичних щеплень і ліків, і аж до страхування тварини, а також питання кастрації. Деякі з витрат на все це є одноразовими, а інші потрібно закладати в постійний бюджет разом із витратами на харчування і грумінг.  Котів у плановому порядку вакцинують проти сказу, панлейкопенії, герпесвірусу та каліцивірозу котів. Курс вакцинації складається з двох ін’єкцій з інтервалом у три-чотири тижні. Вірогідно, ваш кіт уже пройшов першу вакцинацію до того, як з’явився у вас, оскільки її проводять у віці близько дев’яти тижнів.  Мікрочипування – це безболісне введення під шкіру на шиї мікрочипу, який ветеринар або організація порятунку котів може «зчитати» портативним сканером. Ветеринар може виконати цю процедуру під час планового візиту. Дуже важливо захистити кота від бліх, гельмінтів і кліщів. Сумлінний фахівець із розведення починає програму протипаразитарної профілактики із самого початку життя кота, і більшість центрів порятунку також запроваджують режим обробки проти гельмінтів і бліх для всіх тварин, що перебувають під їхнім доглядом. Обов’язково поцікавтеся в людини, у якої ви берете кошеня або дорослого кота, яке лікування для нього вже проводилося.  Кастрація – одне з найвідповідальніших рішень, яке може прийняти власник домашньої тварини. Зазвичай котів каструють у віці від шести місяців. Важливо проводити щорічні огляди кота у ветеринара, щоб запобігти проблемам зі здоров’ям та стежити за його вагою та змінами в поведінці." />

            <TextView
                android:id="@+id/textView20"
                android:layout_width="wrap_content"
                android:layout_height="wrap_content"
                android:layout_marginStart="8dp"
                android:layout_marginTop="8dp"
                android:text="Навчання"
                android:textColor="@color/black"
                android:textSize="16sp" />

            <TextView
                android:id="@+id/textView21"
                android:layout_width="wrap_content"
                android:layout_height="wrap_content"
                android:layout_marginStart="8dp"
                android:layout_marginTop="8dp"
                android:layout_marginEnd="8dp"
                android:text="Основна частина навчання кошеняти відбувається впродовж перших шести місяців його життя. Більшість поведінкових навичок набувається за перші три місяці, переважно від матері та інших кошенят в окоті.  Це означає, що коли ви приносите додому кота, вам залишається внести лише невелику лепту в його виховання, але, тим не менше, на вас все одно лежить велика відповідальність. Ваше завдання полягає в тому, щоб привчити його до нового середовища й виправити небажану поведінку." />

            <TextView
                android:id="@+id/textView22"
                android:layout_width="wrap_content"
                android:layout_height="wrap_content"
                android:layout_marginStart="8dp"
                android:layout_marginTop="8dp"
                android:text="Страхування"
                android:textColor="@color/black"
                android:textSize="16sp" />

            <TextView
                android:id="@+id/textView23"
                android:layout_width="wrap_content"
                android:layout_height="wrap_content"
                android:layout_marginStart="8dp"
                android:layout_marginTop="8dp"
                android:layout_marginEnd="8dp"
                android:text="Завдяки страхуванню ви можете бути впевнені, що про вашого улюбленця попіклуються в разі виникнення у вас кризової ситуації.  Страхувальники домашніх тварин пропонують різні рівні покриття та цін залежно від віку, породи, розміру й типу вашого кота, а також вашого місцезнаходження.  Щоб підібрати належне страхове покриття для себе та свого кошеняти:  порівняйте пакети страхування в Інтернеті; проконсультуйтеся з ветеринаром; перегляньте журнали про домашніх тварин. Спершу може бути дуже важко підготувати все необхідне для догляду за дорослим котом або кошеням, але, почавши правильно, ви допоможете їм пристосуватися до нової оселі й жити щасливим і здоровим життям." />

        </LinearLayout>
    </ScrollView>
</androidx.constraintlayout.widget.ConstraintLayout>