<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<androidx.constraintlayout.widget.ConstraintLayout xmlns:android="http://schemas.android.com/apk/res/android"
    xmlns:app="http://schemas.android.com/apk/res-auto"
    xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools"
    android:layout_width="match_parent"
    android:layout_height="match_parent"
    android:background="@color/middle_blue"
    tools:context=".AboutDogs">

    <ScrollView
        android:layout_width="match_parent"
        android:layout_height="match_parent">

        <LinearLayout
            android:layout_width="match_parent"
            android:layout_height="wrap_content"
            android:orientation="vertical" >

            <TextView
                android:id="@+id/textView7"
                android:layout_width="wrap_content"
                android:layout_height="wrap_content"
                android:text="Як доглядати за собакою"
                android:textColor="@color/black"
                android:textSize="20sp" />

            <TextView
                android:id="@+id/textView8"
                android:layout_width="wrap_content"
                android:layout_height="wrap_content"
                android:layout_marginStart="8dp"
                android:layout_marginTop="8dp"
                android:text="Фізичні навантаження"
                android:textColor="@color/black"
                android:textSize="16sp" />

            <TextView
                android:id="@+id/textView9"
                android:layout_width="wrap_content"
                android:layout_height="wrap_content"
                android:layout_marginStart="8dp"
                android:layout_marginTop="8dp"
                android:layout_marginEnd="8dp"
                android:singleLine="false"
                android:text="Усім собакам потрібна фізична активність, обсяг і тип якої визначаються їхнім віком, розміром і породою.  Забезпечте достатньо місця для занять. Не можна розглядати прогулянку собаки лише як можливість швиденько справити малу потребу. Потроху та часто. Пам’ятайте, що в середніх, великих і гігантських собак періоди росту, протягом яких розвиваються їхні кістки та суглоби, тривають довше, тому довгі прогулянки та певні види фізичної активності їм протипоказані, поки їхній скелет остаточно не сформується. Натомість слід навантажувати їх часто та потроху. Знайдіть час для гри. Гра є природною складовою фізичної активності собаки та сприяє його психологічному розвитку. Саме гра дає вам змогу проводити час із собакою та зміцнювати ваш зв’язок, контролювати його вагу, підтримувати його життєвий тонус і зміцнювати серцево-судинну й імунну системи." />

            <TextView
                android:id="@+id/textView10"
                android:layout_width="wrap_content"
                android:layout_height="wrap_content"
                android:layout_marginStart="8dp"
                android:layout_marginTop="8dp"
                android:text="Середовище"
                android:textColor="@color/black"
                android:textSize="16sp" />

            <TextView
                android:id="@+id/textView11"
                android:layout_width="wrap_content"
                android:layout_height="wrap_content"
                android:layout_marginStart="8dp"
                android:layout_marginTop="8dp"
                android:layout_marginEnd="8dp"
                android:text="Цуценята є дуже чутливими до свого оточення, і негативний досвід матиме тривалі наслідки. Поведінковий розвиток цуценяти відбувається в кілька етапів, серед яких – період соціалізації, який починається з четвертого та продовжується приблизно до чотирнадцятого тижня життя.  Цей період соціалізації включає період страху, тому будь-яка травма, що трапиться впродовж цього часу, може мати тривалі негативні наслідки. Тому важливо з першого дня звертати особливу увагу на те, як оточення впливає на цуценя.  Дайте йому власний лежак. У цуценяти має бути його власний лежак, де воно може почуватися затишно та безпечно. Забезпечте оточення, що викликає інтерес. Наприклад, цуценятам дуже подобаються великі картонні коробки, у яких можна ховатися, і гумові іграшки, які можна гризти. Важливо, щоб усі ігри проходили під наглядом. Знайомте його з новим оточенням поступово. Якщо ви живете в місті, вам слід поступово ознайомити його з речами, з якими воно може зіткнутися, як-от автомобілі, ескалатори, ліфти, поїзди, трамваї або автобуси. Привчайте його бути наодинці. Цуценя має також навчитись іноді залишатися наодинці. Познайомте його з іншими собаками. Для успішної соціалізації цуценятам потрібно зустрічатися з іншими собаками й іншими тваринами, а також брати участь у сімейних прогулянках або пікніках. Виводьте цуценя надвір. Не зволікайте з виведенням цуценяти надвір. Дослідження оточуючого середовища має розпочатися, коли йому виповниться два місяці." />

            <TextView
                android:id="@+id/textView12"
                android:layout_width="wrap_content"
                android:layout_height="wrap_content"
                android:layout_marginStart="8dp"
                android:layout_marginTop="8dp"
                android:text="Годування"
                android:textColor="@color/black"
                android:textSize="16sp" />

            <TextView
                android:id="@+id/textView13"
                android:layout_width="wrap_content"
                android:layout_height="wrap_content"
                android:layout_marginStart="8dp"
                android:layout_marginTop="8dp"
                android:layout_marginEnd="8dp"
                android:text="Як і у випадку фізичних вправ, потреби цуценяти в харчуванні змінюються з віком. Спочатку цуценятам знадобиться давати кілька невеликих порцій їжі на день, поступово скорочуючи їхню кількість до однієї або двох. Розмір і порода собаки також будуть впливати на його харчові потреби, оскільки травна система деяких собак може мати свої особливості. Потрібно забезпечити постійну наявність води для собаки, а також слідкувати за тим, щоб не перегодовувати його.  Якщо ви сумніваєтеся в тому, яку кількість корму потрібно давати або як вона залежить від етапів росту собаки, зверніться за порадою до ветеринарного лікаря. Лікар надасть рекомендації щодо годування, які допоможуть забезпечити оптимальний ріст і допоможуть уникнути ожиріння й навантаження на суглоби, що формуються.  Зрештою корм має не лише забезпечувати собаку енергією, а й сприяти утворенню й живленню клітин організму, допомагаючи запобігти проблемам із травленням, шкірою, зубами й суглобами, а також віковим захворюванням. Поживний корм, що відповідає вимогам здорового харчування, має поєднувати в собі потрібну кількість поживних речовин.  Не змінюйте корм раптово, щоб не зашкодити травній системі: коли вперше годуватимете цуценя в себе вдома, дайте йому той самий корм, який він їв раніше. Якщо ви все ж хочете його змінити, робіть це обережно впродовж тижня перехідного періоду, змішуючи старий і новий корми в різних співвідношеннях. Підбирайте харчування відповідно до віку собаки, адже існують спеціальні формули, які точно відповідають потребам цуценят в період росту. Для забезпечення оптимального росту дотримуйтеся рекомендацій ветеринарного лікаря. Установіть режим: собаки є зграйними тваринами й потребують точних ієрархічних маркерів. Щодня годуйте своє цуценя в тому самому місці й у той самий час. Це краще робити після того, як поїсте ви й ваша родина, щоб ваш улюбленець розумів, що ви займаєте домінуюче положення в домі. Намагайтесь утримувати цуценя від стрибків упродовж однієї або двох годин після їжі, наскільки це можливо. Зробіть ласощі винятком, а не правилом: це допоможе забезпечити оптимальну вагу собаки. За жодних обставин у раціоні не повинно бути цукру й шоколаду: шоколад може бути отруйним для собак. Низькокалорійні крокети можна використовувати як допоміжний засіб під час дресирування." />

            <TextView
                android:id="@+id/textView14"
                android:layout_width="wrap_content"
                android:layout_height="wrap_content"
                android:layout_marginStart="8dp"
                android:layout_marginTop="8dp"
                android:text="Грумінг і здоров’я"
                android:textColor="@color/black"
                android:textSize="16sp" />

            <TextView
                android:id="@+id/textView15"
                android:layout_width="wrap_content"
                android:layout_height="wrap_content"
                android:layout_marginStart="8dp"
                android:layout_marginTop="8dp"
                android:layout_marginEnd="8dp"
                android:text="Регулярний грумінг – гарна звичка, яку варто розвинути. Це допоможе підтримувати здоров’я шкіри й шерсті цуценяти, а також зміцнить зв’язок між вами. Грумінг також допомагає виявляти на ранньому етапі такі проблеми, як зовнішні паразити, захворювання шкіри та ділянки дискомфорту. Грумінг зазвичай дуже подобається собакам, які звикли до цієї процедури в ранньому віці, але ніколи не пізно почати звикати до цього!  Починайте доглядати за зубами цуценяти з раннього віку – так воно звикне до чищення зубів за допомогою щітки й зубної пасти, спеціально призначених для собак. Намагайтеся чистити зуби цуценяті кілька разів на тиждень. Дотримуйтеся графіка вакцинації. Вакцинація допомагає запобігти інфекційним захворюванням, зокрема й тим, що мають високу летальність. Деякі щеплення є обов’язковими, інші – лише рекомендованими. Зазвичай програму вакцинації цуценят починають у віці від шести до восьми тижнів. Запитайте ветеринарного лікаря про дегельмінтизацію. Цуценята часто мають гельмінтів, отже дегельмінтизацію слід проводити щомісяця у віці до шести місяців, а потім раз на шість місяців. Ветеринарний лікар запропонує оптимальний графік для вашого цуценяти, тому важливо його дотримуватися. Запитайте ветеринарного лікаря про засоби від бліх. Обов’язково забезпечте захист цуценяти від бліх і кліщів. Для найкращого результату слід обробити і собаку, і його середовище. Зверніться за порадою до ветеринарного лікаря.      Подумайте про стерилізацію або кастрацію свого улюбленця. Рішення про стерилізацію або кастрацію є важливим вибором, тому його слід ретельного обміркувати. Важливо зважити потенційні вигоди стерилізації або кастрації й вирішити, чи хочете ви, щоб ваш собака мав потомство в майбутньому." />

            <TextView
                android:id="@+id/textView16"
                android:layout_width="wrap_content"
                android:layout_height="wrap_content"
                android:layout_marginStart="8dp"
                android:layout_marginTop="8dp"
                android:text="Дресирування"
                android:textColor="@color/black"
                android:textSize="16sp"/>

            <TextView
                android:id="@+id/textView17"
                android:layout_width="wrap_content"
                android:layout_height="wrap_content"
                android:layout_marginStart="8dp"
                android:layout_marginTop="8dp"
                android:layout_marginEnd="8dp"
                android:text="Хороша поведінка й слухняність виховуються з раннього віку. Програма дресирування має починатися якомога раніше, у віці, коли цуценя має чудову природну здатність до навчання.

Собака повинен розуміти деякі основні правила, щоб у вас та інших людей не виникало з ним проблем. Не вагайтеся й зверніться до фахівців, щоб отримати професійну допомогу з дресирування вашого собаки. Існує багато клубів собаківників і центрів із дресирування цуценят, де вам допоможуть.

Домашнє дресирування. Коли цуценя з’являється у вас вдома, воно, імовірно, ще не пристосоване до життя в домашніх умовах. Дресирування займає багато часу й вимагає терпіння, але ніколи не карайте й не сваріть цуценя за те, що воно сходило до туалету в неналежному місці. Натомість знайдіть способи, щоб уникнути ситуацій, коли цуценя вимушене задовольняти свої природні потреби в приміщенні.
Починайте привчати цуценя до його клички з раннього віку. Від самого початку вимовляйте кличку цуценяти повільно й чітко, щоб привертати його увагу. Також рекомендується, щоб кожна команда була пов’язана з кличкою. Вибирайте моменти, коли цуценя найбільш сприйнятливе, щоб допомогти йому пізнати вас краще, і кличте його до себе, навчаючи слухняності.
Поступово привчайте цуценя до автомобіля. Нехай воно з раннього віку звикає залазити в автомобіль і не боїться його. Здійсніть кілька коротких поїздок, перш ніж відправлятися в тривалі подорожі.
Коли ви берете до себе цуценя вперше, вам може знадобитись ознайомитися з великою кількістю інформації, зокрема з потребами вашого нового улюбленця, щоб від самого початку забезпечити підтримку його здоров’я й хорошого емоційного стану. У разі будь-яких сумнівів ветеринарний лікар може надати поради та підтримку." />
        </LinearLayout>
    </ScrollView>

</androidx.constraintlayout.widget.ConstraintLayout>